Anthony Harvey (* 3. Juni 1931 in London; † 23. November 2017 in Water Mill, Long Island[1]) war ein britischer Filmregisseur und Filmeditor.

Harvey begann seine Filmkarriere als Editor und schnitt die Filme Lolita 1962 und 1964 Dr. Seltsam oder: Wie ich lernte, die Bombe zu lieben von Stanley Kubrick. Sein Debüt als Regisseur gab er 1966 mit dem Film Dutchman. Zu seinem größten Erfolg wurde gleich sein zweiter Film 1968 Der Löwe im Winter mit Peter O’Toole und Katharine Hepburn in den Hauptrollen, der mit drei Oscar und zwei Golden Globe ausgezeichnet wurde. Harvey selbst bekam eine Oscarnominierung als bester Regisseur.
